{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025296",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "관두산"
    },
    "text": "観頭山 (관두산)\\n\n全羅南道海南郡\\n\n全羅南道海南郡の花山面関東里海岸に位置する山として知られており、標高は177mです。 「新増東国輿地勝覧」ではこの山が南に41里離れており、済州を往来する船がこの山の下に止まると記録されています。 また「輿地図書」にはこの山が烽燧から出ると記載されています。 烽燧造によりますと、この烽燧は西には如貴山烽燧から信号を受け、南には霊岩馬山烽燧から信号を受けたということです。 「海東地図」と「大東輿地図」にもこれと関連した地名が表記されています。 「1872年地方地図」では、棒のある山に登る道を小路と表記しています。 この山の下の海辺は灌頭梁として知られており、高麗時代には中国を行き来する港として使われていました。 朝鮮時代には済州を行き来する関門として使われていたため、この地域はカンドゥリと呼ばれていました。 また、別称としては関東里と冠頭とも呼ばれていましたが、これらの地名は浦口と関連していると推測されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "観頭山はどこに位置していますか？",
            "answer": "観頭山は全羅南道海南郡の花山面関東里海岸に位置しています。"
        },
        {
            "question": "観頭山の標高は何メートルですか？",
            "answer": "観頭山の標高は177メートルです。"
        },
        {
            "question": "観頭山はどのくらい離れた場所にあるのでしょうか？",
            "answer": "「新増東国輿地勝覧」によると、観頭山は南に41里離れています。"
        },
        {
            "question": "観頭山の下に船が停まることがあったのですか？",
            "answer": "はい、済州を往来する船が観頭山の下に停まることがあったと記録されています。"
        },
        {
            "question": "観頭山はどのような信号を受けていたのでしょうか？",
            "answer": "烽燧造によれば、観頭山は西には如貴山烽燧から信号を受け、南には霊岩馬山烽燧から信号を受けていたそうです。"
        },
        {
            "question": "観頭山と関連した地名は他にありますか？",
            "answer": "「海東地図」と「大東輿地図」にも観頭山と関連した地名が表記されています。"
        },
        {
            "question": "観頭山の下の海辺は何として知られていますか？",
            "answer": "観頭山の下の海辺は灌頭梁として知られています。"
        },
        {
            "question": "観頭山の周辺はどのような港として使われていたのですか？",
            "answer": "高麗時代には中国を行き来する港として使われ、朝鮮時代には済州を行き来する関門として使われていました。"
        },
        {
            "question": "観頭山の別称として知られている地名はありますか？",
            "answer": "観頭山の別称としては関東里と冠頭が知られています。"
        },
        {
            "question": "浦口と関連する地名はありますか？",
            "answer": "浦口と関連する地名としては関東里があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 316,
        "QA": 390
    }
}